警務處行動部高級警司汪威遜: 受射箭襲擊其他地方已開槍 法律賦予警方用武力

中大昨晚爆發激烈衝突，警務處行動部高級警司汪威遜表示，警方昨日行動的主要目的是不想有人在二號橋，向高速公路擲物，警方用的武力所需的最低武力。他說，警方最重要守著二號橋，要堅守防線，在警方的背後不止一條二號橋，而是有很多市民、市民的家人的安全。

汪威遜說，明白每個地方都有自己的生活空間、有自己的文化和運作，警方工作是要維持秩序和保障生命安全。他說，二號橋的前後都有業權，但二號橋屬公眾地方，校方有責任讓任何人使用此公共通道，而任何人都可以上去。

被問到警方昨日在中大的行動是否一定要硬碰硬、有無想過派出談判專家等協助商討。汪威遜說，當警方與校方達成協議、警方後退時，警方面對的襲擊，是繼續用硬物、石頭和射箭等襲擊，發生在其他地方已經開了槍，如果這樣都說成是硬碰硬，他認為是邏輯顛倒，又說警方與暴徒使用的武力無得相對，暴徒用武力是法律不容許，警方用武力是法律賦予執法。

用拳都開槍啦 洗鬼射箭

警方用武力是法律賦予執法。

岩呀 黑警殺人都係合法架

應該係你行埋去，佢都可以開你槍

汪汪汪

開步槍啦不如，如果想打WW3

有對等武器，你開槍係我抵死
屌你老母，我揼磚/垃圾/雜物/汽油彈，你Full Gear，又盾，我敢講你鳩毛都甩唔到條，開你老母槍咩，警甴

廢老思維 你武力係有指引 規例用
成班學生 你要你催淚彈驅散去邊到

警務人員濫用私刑、濫捕非法禁錮、非法使用武器、縱容包庇下屬犯法、殺人、強姦、非法處理屍體，其中一㨾已經足夠使其革職、受法律制裁

仆你個街，你班冷血罪犯講呢d

冷血到冇人有

有冇箭你哋都開槍㗎啦

唔撚使同曱甴講任何道理 收到

有法律就晨早制裁黑警啦，垃圾

馬後炮 話人哋射箭

總之千錯萬錯都唔係佢地既錯

邊個賦予政府權力？係人民唔係中央

200萬遊行 其他地方政府已下台

可唔可以唔再post狗嘅言論上黎 完全無意義
有時仲要同一句野 幾個人開post

受槍襲擊其他地方而開槍，人民用弓箭還擊屬最低武力自衛

錯，係用口都開槍

赤手空拳香港警察早已開槍

100萬人遊行，其他國家政府已倒台
黑警濫暴，其他地方警察已經坐監
你講嘢咁低B, 其他機構一早炒撚咗你

而家佢想開就開架啦
唞啖氣佢都覺得有威脅